## Das Cypherpunk Café
<div class="_2064">
    <span class="year">2064</span>
    <hr class="hr" />
</div>

<span class="first-words">Das Cypherpunk-Café lag</span> ganz oben auf dem Ballon, unter freiem Himmel.
Es sah in wenig aus wie eine italienische Café-Terrasse, mit Marmorboden und -säulen, in sanften Farben, kleinen Tischchen und einer Steinmauer ringsherum.
Dahinter sah man Berge, einen großen See, eine ganze Miniatur-Landschaft.

Sigur setzte sich zu Lasse.
Vor ihm stand schon ein großes Glas mit einem Eis-Shake.
Daneben lag ein dickes, lederbeschlagenes Buch, das er aber nicht beachtete.
Wim, der Bär saß ein paar Meter von ihnen entfernt auf der Steinmauer des Cafés mit den Beinen nach draußen baumelnd.
Wunderlich plauderte angeregt mit Mostafa am Nachbartisch, beide vor sich einen großen, aufwändigen Cocktailbecher mit mehreren Strohhalmen und vielen bunten Glitzerbändchen.
Wunderlich zeigte ab und zu mit dem Daumen zu Sigur, sagte etwas und grinste Mostafa zu.

Sigur blickte sich um: „Boa, wer alles hier ist!
Das ist ja Wahnsinn ... So viele Cypherpunks an einem Fleck ... Hey, Totaot2!“ Er winkte zu einem Tisch an der anderen Seite.
Totaot2 winkte zurück.

Lasse: „Ja, das ist nett hier.
Und du siehst nur bis Ebene 4 und die Lehrer natürlich ...“

Sigur: „Ich bin noch nicht einmal vorbei an der Sphinx von Ebene 3.“

Lasse: „Das macht nichts, die bekommst du morgen.
Du bist hier immer in der Ebene, in der du sein willst.
Wenn du zu hoch wählst, dann bist du eben öfter bei Wunderlich.
Auf den Ebenen selbst kannst du erst etwas machen, wenn du an ihm und an den Sphinxen vorbei bist.
Ins Café kannst du immer kommen, das ist immer offen.“

Sigur trocken: „Wunderlich war extrem nervig.
Da ist ja die Sphinx nichts dagegen.“

Lasse nickte: „Es gibt auch ein paar lästige Sphinxen.
Da kann man auch hängenbleiben.
Aber Wunderlich ist schon speziell.
Und du kannst ihn an so verschiedenen Stellen treffen.
Ich musste mit ihm einmal in einer Bank einen Geldkredit aushandeln.
Er war der Bankmanager.
Ich sag dir, er hat mich wahnsinnig gemacht.
Ich habe ihn geschlagen!
Echt.
Ich habe ihm eine verpasst ...
Bumm!
Ich bin deswegen noch Tage später in der realen Welt mitten in der Nacht aufgewacht ...“

Wunderlich prostete herüber und grinste.
Dann rülpste er laut.

Lasse leise zu Sigur: „Ich glaube, er kann Gedanken lesen.
Ich bin ziemlich sicher.“

Sigur: „Echt! Shit ...“ Er schaute zu Wunderlich.

Lasse: „Die dritte Sphinx ist gut, sehr spannend.
Heute hätte sie mich beinahe erwischt.“

Sigur: „Du musst immer wieder zu ihr?“

Lasse nickte: „Oft.
Manchmal total überraschend.
Das ist Auffrischung, Übung, beweglich bleiben.

Komm, wir sitzen noch ein bisschen rüber zu Wim.
Der kann dir noch ein paar Tipps zu Wunderlich geben.
So wie ich dich kenne, wirst du ihn morgen gleich nochmal treffen.“
Er grinste ihn an.

Sigur stöhnte.
Er schaute auf den Tisch und zeigte auf das Buch: „Was ist das das eigentlich?“

Lasse: „Ah, hätte ich fast vergessen.
Dein Logbuch.
Da ist ein neue Medaille drin, für das, was wir heute gemacht haben, und die drei Wunderlich-Kugeln.
Kein schlechter Anfang.
Es ist auch unsere neue Mission drin.“

Sigur: „Unsere neue Mission?
Was ist das?“  Er wollte das Buch öffnen, aber schaffte es nicht.
Es war wie zugeklebt.

Lasse: „Einfach denken, was du willst.
Du bist in der Cypherpunk-Akademie.“

Sigur schaute das Buch an und es klappte auf einer Seite mit einer glänzenden Medaille auf.

Sigur: „Wow!“

Lasse: „Eine Steffens-Lampresa-Medaille.
Das sind die beiden, die in Wirklichkeit das NSA-Hauptgebäude mit geklauten Kampfrobotern in Schutt und Asche gelegt haben.
Das war vor 36 Jahren.
Ich habe sie auch bekommen.“

Sigur: „Die sieht echt gut aus!
Sind das die beiden da unten?“
Er zeigte auf zwei Bilder.

Lasse nickte.

Sigur: „Der eine sieht brasilianisch aus.
Boa, und der andere hat eine Bodybuilder-Figur.
Hej.“

Lasse: „Beide sind Brasilianer.“

Sigur: „Okay. Leben die eigentlich noch?“

Lasse: „Nein ... sie haben es nicht geschafft.“

Sigur: „Shit.
Die Welt war echt so, damals. Wahnsinn.“

Lasse: „Sie sind kurz vor Kriegsende gestorben, Geheimdienst.
Lieber in einem Zimmer mit Wunderlich leben, als damals in einem Geheimdienst arbeiten, der Leute ermordet und so.“

Sigur atmete aus. „Wunderlich ...“
Er schaute wieder auf das Buch und es klappte zu und wieder auf.
Wunderlich grinste ihm auf der aufgeschlagenen Seite entgegen.
Sigur schüttelte erschrocken den Kopf.

Sigur: „Lass uns zu Wim gehen.“

Das Buch klappte zu. Sie standen auf, kletterten auf die Steinmauer und setzten sich links und rechts neben Wim.
Der legte um beide seine Arme.
